過路「綠公仔」延長3秒 長者殘疾八達通拍卡即享 鴨脷洲先實測

政府於2016年施政報告已提出，為長者及殘疾人士延長綠燈時間，運輸署向南區區議會提交文件，指會在1月31日在鴨脷洲大街的行人過路設施測試相關設備。用家可用長者或殘疾人士八達通拍卡啟動裝置，綠燈「眨燈」的時間會由原本7秒延長至10秒，增加3秒。運輸署發言人補充指，署方會在今年第一季在本港7個區，9個地點進行相關測試，其中包括屯門區及東區，署方會陸續公布相關細節。

文件提到，運輸署會在行人紅綠燈的燈柱上加裝讀卡器，長者及殘疾人士經過時，可用個人八達通拍卡，下一個「綠燈」的「眨燈」時間就會延長。讀卡器不會扣錢，亦不會記錄其他個人資料，只用作確認長者及殘疾人士的身份。文件又指，相關設備適宜安裝於接近長者或殘疾人士機構及服務中心、或是舊屋邨的行人過路設施，但就不會在繁忙路口安裝。

運輸署暫時會在本月31日在鴨脷洲大街115號近永安老人健康中心的行人過路設施測試。拍卡後，行人綠燈「眨燈」的時間會由原本7秒延長至10秒，增加3秒。

政府在2016年建議相關措施，當年施政報告被諷刺只著眼於「小恩小惠」，但時任政務司司長林鄭月娥就指是「細緻」、「窩心」。新加坡政府早於2006年已展開相關研究，並在2011年推出正式推出「Green Man +」，只要在交通燈前拍下長者乘車卡，便會自動延長綠燈時間。傷殘人士亦可同時受惠。

D老野搵得張卡黎30秒都冇左啦
3秒

望枝燈都用咗兩秒
最多由行淨一半條過路線變剩五分二未行

腦裝屎

自動全部加三秒咪得 整啲咁ge野浪費錢

qr code 方便d

好多老友記都係跑步冠軍嚟架
舉舉手仲勁過iron man
加多三秒即係睇佢地唔起唧

多舊魚
平時見你過緊就算轉左紅燈都唔會開車啦

咁樣即係睇小啲賽跑冠軍啫？

賽跑冠軍（生前）

on79

廢老人人都係磁力王

一定會用晒3秒黎諗拎唔拎張卡黎延長多3秒好

廢老有冇燈，紅定綠都照過架啦…

大街人不嬲周圍過馬路 果支燈本身有同冇係冇分別

留名等睇 張錫容同Judy 掛banner 成功爭取乜乜乜先

好少見人係依支燈過馬路，大部份人都係隨便過

果支燈成日有車衝紅燈，飛劍我都放卜口

諗個位應該無乜同老人家生活經驗
另外要用長者殘疾八達通拍卡先得，真係唔係幾智能

平時少人少車 車讓人多 好多隨便過
係近年假日多外來人入黎啫

好多人諗三秒搵張卡都去左，但唔關事架喎，問題係佢過馬路多三秒等佢唔駛過得咁急。

改咗部嘢一du就收2蚊

廢老認為自己大撚曬, 多唔多3秒都係妹下妹下咁過, 夠薑你咪撞埋黎

政府請埋班人個腦都唔知裝乜

好多廢老有綠燈都係唔會過，硬係要紅燈果時出去擺Iron Man姿勢截停啲車

加sensors會唔會仲方便
有人過咪綠燈

「衝紅燈撞車，拉司機不小心駕駛」呢d反智嘢取消佢仲好啦

D廢老會等綠公仔先過馬路架咩

佢地舉手咪得

每次收10蚊

扮ironman咪過到馬路

建議拍卡後時間縮短3秒
又可以睇賽跑冠軍同iron man表現

你覺得班廢老揮下手快啲定係搵張八達通出嚟再拍落去快啲？

嗰到支燈根本所有年齡嘅人都唔會跟嚟過 裝嚟有咩用

利申住鴨脷洲大街

男嘅對sense 唔sense到係冇概念：
喺回鄉證、身份證、圖書證、提款咭、過期信用咭、長者咭、乜乜聯誼印花咭、仔女俾佢嘅老麥鬆鬆咭、某中醫師咭片之中揾張八達通咭

女嘅對sense 唔sense到太有概念：
隔住個手袋、散紙包、遮、毛巾、紙巾、水樽、潤唇膏、hand cream一嘢撳落個sensor 度，覺得會嘟到

對廢老揮隻手睇嚟快d，但後果自負唔該

浪費公帑

次次睇呢張gif都睇到好入迷

家陣老人家之所以叫廢老就係佢地得寸進尺唔值得幫嘛

日本有人讓座俾老人家，老人家覺得自己仲有氣有力唔洗麻煩人地；香港有兩蚊優惠衝入車廂坐，後生讓座係基於唔想俾人批鬥擺上網公審先讓

明明有天橋有隧道，689連「整升降機」都當施政，都仲要當自己賽跑冠軍咁橫過馬路，罰嘅反而係個司機

值得幫咁多咩？

個問題係, 如果認為要多啲時間過馬路
點解要拍卡先多果3秒? 一開始校長3秒好撚難???

某政黨成功爭取…

洗撚咩
d廢老揮揮手就直接過馬路

多此一舉

邊撚個諗

賽跑冠軍應該減三秒

拎個袋捽撚完都過左3秒

成人八達通嘟係咪會減3秒

政府：理撚得你，我做咗一樣野架啦，又計多樣政績

拎個袋磨下磨下都冇左半分鐘啦

關愛燈

垃圾廢老

第一個拍，加三秒
第二個拍，再加三秒
第三個拍，再加三秒
第四..

最怕一嘢跌咗張八達通喺馬路度，跟住即刻仆出去執番，又多一宗交通意外。

廢老真係會睇條木柱咩
佢睇都唔睇直接行左出去做ironman 先la

過一排就會見到老笠廢老嘅新聞

廢老係咁摷張卡/係咁拍唔到張卡
仆街，綠燈!
即刻狗衝先

多廢老唔睇燈就應該鼓勵全部廢老都唔睇燈？
咁傷殘人士點計？連登仔個腦真係唔撚識諗野
第一個話廢老唔睇燈就全部一窩蜂講哂廢老，跟著就話個發明on9，真係唔撚怪得之啲人話連登低質

拎黎拎去 一陣搞到阿婆卡都跌埋

係咪想用八達通知佢去過邊

廢老眼中仲有紅綠燈既咩？

遲早搞到跌銀包

點樣分辦揮手個個係咩年齡
Image processing? 燈柱啲電都未必夠推啦，smart lamp pole講咗好多年，但政府前提係唔郁供電系統，功能上嘅限制好大

依個政策根本多鳩餘

十年前係星加坡屋邨已經見過，今時今日香港先有測試，仲要得3秒

出街睇下啲廢老係點過馬路先啦
廢佬揮下手就過馬路架啦